外交部 FB: 暴雪給某些人上了一課，自由是有邊界的！

【美國遊戲公司給某些人上了一課：尊重個人表達觀點的權利，但必須遵守規則！】

6日，一個網名為「Blitzchung」的香港電競選手，參加美國暴雪公司（Blizzard）組織的電競賽事「爐石傳說特級大師賽」第二賽季的一場比賽時，在賽後採訪環節將一個提前準備好的面具帶在臉上，並在兩名來自中國台灣的解說者的鼓勵和慫恿下，喊出「光復香港、時代革命」這句亂港分子使用的口號。

8日，暴雪公司發表官方聲明，認定上述行為違反了官方比賽規則，即「若從事或參與任何經過暴雪認定的，涉嫌公眾爭端、冒犯大眾或某些大眾群體、或其他破壞暴雪形象的行為，將受到取消參賽資格並將獎金清零的處罰」。鑒此，暴雪公司宣佈Blitzchung失去參加第二賽季剩餘比賽的資格，剝奪其第二賽季的全部獎金並禁賽1年，並立刻與兩名解說者解約。

聲明強調，尊重人們表達個人觀點的權利，但參賽選手和參與者必須遵守官方規則。

自由是有邊界的。

----------

歡迎關注公署官方微信公眾號(帳號:fmcoprc)，希望為你提供豐富有益的資訊和便捷周到的服務。

公開份合約睇下丫笨

中國人條界就係fn以內

用fb開係咪驚火上加油

fb

佢想送blizzard一程

快d諗清楚放我去美國

支国壽命都有盡頭了

有條唔知乜鳩影響公司形象言論的條款

佢真係讚緊咩

自由的邊界就在香港，而且慢慢向西方後退

中國的壽命也有界限的